Chapter10 Web 應用入門
=====
* ### Nginx 的正向代理與反向代理分別是什麼 ?
    * ### Nginx 服務器是高性能的 HTTP 服務器，常用於靜態內容服務器或者代理服務器。
    * ### 代理服務器主要用於將某客戶的請求轉發到服務器上。
    * ### 正向代理
        * ### Nginx 代理服務器相當於一個 "客戶端"，用來向服務器請求服務。
        * ### 正向代理需要在客户端做配置，服务器不需要做任何配置。
        * ### 正向代理是作为客户端的代理，为客户端服务，同时正向代理应该部署在客户端，在正向代理模式下，真正的服务器只知道请求来自代理服务器不知道实际发生请求的客户端，从而隐藏了真实的客户端，正向代理所起作用是代替用户去访问服务器。
        * ### 正向代理有什么用途 ?
            * ### 访问受限地理位置
            * ### 确保匿名性
            * ### 网络抓取
    * ### 反向代理
        * ### Nginx 代理服務器相當於一個 "服務器"，用來向客戶端提供服務。
        * ### 反向代理需要在服务器做配置，客户端不需要做任何配置。
        * ###  反向代理是作为服务器的代理，为服务器服务，反向代理应该部署在服务器端，返回响应时，客户端只知道响应来自代理服务器不知道实际发生响应的服务器，从而隐藏了真实的服务器，反向代理所起作用是代替服务器来响应客户端的请求。
        * ### 反向代理有什么用途 ?
            * ### 负载均衡
            * ### 缓存
            * ### 匿名信和安全性
    * ### ![image](https://gitlab.com/ChiangWei/main/-/raw/master/PythonInterview/Chapter10/Proxy.png)
* ### Nginx 主要用途為何 ?
    * ### Nginx 是一種高性能的 Web 伺服器，可用於反向代理、負載平衡、靜態資源緩存和 HTTP 動態模塊等功能。
    * ### Nginx 的主要用途:
        * ### Web 伺服器: Nginx 可以像 Apache、IIS 等 Web 伺服器一樣，接受客戶端請求並回應相應的資源。
        * ### 反向代理: Nginx 可以將客戶端的請求轉發到多個 Web 伺服器，使得客戶端只需要連接到 Nginx 服務器就可以獲得多個 Web 伺服器的服務。
        * ### 負載平衡: Nginx 可以將客戶端的請求均勻地分配到多個 Web 伺服器上，以提高 Web 應用的可用性和可擴展性。
        * ### 靜態資源緩存: Nginx 可以將靜態資源 (例如圖片、CSS、JavaScript 等) 緩存到內存或硬碟中，以加快資源載入速度，降低 Web 伺服器的負載。
        * ### HTTP 動態模塊: Nginx 支援許多第三方模塊，可以通過這些模塊實現一些高級的功能，例如 URL 重寫、反向代理、防止 DDOS 攻擊、負載平衡等。
<br />
